年輕夫婦炒燶150呎納米樓 賣AVA 61蝕28萬

2021年03月17日

近期納米樓出現兩極化，但仍以蝕讓為主。由資深投資者盧華發展的AVA系列，長沙灣超細單幢盤AVA 61，剛錄得首宗賬面蝕讓個案。

鴻發地產梁文楓表示，AVA 61高層C室，實用面積150方呎，屬屋苑面積最細單位，業主原本叫價405萬元，放盤7個月，減價逾一成終以348萬元售出，呎價23,200元。業主是一對年輕夫婦，於2017年8月以364.4萬元買入作投資，因為借盡九成按揭入市，負擔太大所以沽貨，賬面蝕讓16.4萬元或4.5%，若計及釐印費及代理佣金等使費，估計實際蝕讓約28萬元離場。他稱，業主可謂「超級大出血，蝕到入肉」。

梁續稱，現時AVA 61開放式單位提供34個二手放盤，而同類型開放式單位可以出租9,500元至10,500元。

AVA 61座落長沙灣大埔道61號，最細的開放式單位實用面積僅150方呎，一度成為九龍區近年最細新盤，直至2019年才被同系同區AVA 228最細單位實用面積129方呎所打破，被喻為「市區龍床盤」。

個别單位，唔計

減到2,500,000先會諗吓

得一單賺到10%以上

揸耐啲咪得囉白痴

抵撚死
17年8月，300幾萬買屯門元朗3百呎舊樓，而家賺1球啦

一百萬內 都要諗諗

可能離左婚

賺鬼到 買居屋唔好
又撚人買大西北

屯市都升到450
嘉湖520

兩個人供360萬都話負擔重

借九成+新樓管理費例牌貴

賺唔到一球都賺到幾十個囉..
當時求其買二手盤，真係再衰極都係平手走，而唔駛蝕

佢做九成按即係拎得40萬左右出黎.. 依家咁樣又蝕返20萬，本金唔見左一半

月供即係幾多?

咁都供唔到，2條友係咪失業

計你$10呎都係$1500

兩人夾仲要9 成按你話有無實力？

每月最少供14500 加埋啲雜費最少供17000 元

可以話多去或少， 睇佢地係咩收入啦

若計及釐印費及代理佣金等使費，估計實際蝕讓約28萬元離場。

成日你買賣新樓都見到呢句，班記者係咪唔知新樓唔使俾佣金之餘仲有得拎回佣？

30萬就算鳩數啦 美股一晚都唔止

印花稅都8萬, 賣樓佣金3.5萬

呢o的平價盤回得幾多, 最多咪1-2%

人地10A 就賺五十萬, 佢就蝕28萬

炒樓死全家啦

樓主幾年前已經開post唱淡
幾時先樓爆
心急人上

叫老婆出黎企街啦

係我印象冇記錯價單價就係360萬

但其實有現金回12%

姐係大約315萬買入價

扣扣埋埋都應該有廿萬執

仲要而加市差，市好執多20萬唔難

屯門龍床盤係賣唔出，再減價賣果時減勁平

其實爭崩頭，一買就賺50萬

17年8月 300萬買到屯市？

除開每人先孭幾千蚊

3年淨放吉屋？當租1萬都36萬啦，點會蝕

真係咪撚買依d垃圾百幾尺劏房
一個人住都難

咁少

睇唔到佢租盡，自

不過當7千息一個月，都係比左25萬當租屋

又一隻打飛機狗

蝕少少又話蝕入肉，將來跌一半點形容

錯哂喎
我借42m先供14500

你岩啊 佢唔知人地計hibor 唔會係2.5% 最多1.幾%
同埋可以按盡30年
大概供12k

蝕讓28萬算好彩啦

On9過儲蓄保險

是但搵個大西北舊盤睇，起碼賺半球
貪新盤貪到納米樓都買果班係抵蝕

有幾多單
正常買點會跌

買樓蝕錢佢都係第一位

但唔會係最後一個

個溢價貴撚到 買間公屋炒都冇咁on9 不過3年計收租既話唔洗輸既 係哂左咁解

估計實際蝕讓約28萬元離場。他稱，業主可謂「超級大出血，蝕到入肉」

屌你三十萬就入肉仲學人炒, 仲要炒燶

報導咪計咗佢大概蝕幾多

同埋佢做得9按就係建期
層樓上年先入伙
仲要收樓3個月一過ssd就放盤
出租9成無 自己都唔知有無住過
應該係真炒家

自住一層供唔知幾多層

唔使俾佣金仲有1-2%回佣，一來一回都係返度，我個point 係啲報紙佬專登作大件事，明明都唔係蝕咁多佢就作大

17年8月, 平均建築呎價8.8k, 上個月11k, 3xx萬買, 而家叫高一球等上釣唔出奇呀

都係個句住屯門 出市區唔係巴士瀨屎當係贏

364萬賣，月供先15k左右，放租10k都頂唔到？
抵佢死

十幾廿個租盤

咁+woo叫做好d既, 有咩事搭完半個鐘輕鐵可以去西鐵站搞掂再出發

納米樓係淡友最後一片樂土
睇下樓主幾開心
2018年已經榜上有名

好似周圍都有ava，之前經過以為係酒店

冇錢唔腳踏實地又貪心，正一抵撚死

Strong hold

好在拎晒去供樓冇錢剩
以佢地投資眼光,分分鐘2020年頭蝕鳩晒成份首期

借9成，又唔可以出租，點樣樣投資呀？放喺度等佢升一倍賣呀？呢兩公婆傻傻地唔計數送錢俾人洗，不過接佢貨條友遲早又喊住蝕放。

大撚把人租出去。小朋友

點一來一回係返度呀
稅8皮 保費又8皮
其他雜費賣樓個佣都廢事計

佢仲要上會未夠一年
罰息又幾皮

蝕咪蝕 大可以拎啲賺錢嘅case 嚟食9佢
佢唔駛夾硬兜嘅

喺深水埗呀嗰邊，就咁放租出去，預左收唔返層樓

買納米樓都CLS

借九成

仲有供樓利息呢

呢d則係咪要禁左佢
150尺扣廚廁大門露台分分鐘放得張床
根本浪費土地資源

3年半28 萬... 每月唔夠7000
當交租lol

個單位細撚到咁
自住都唔撚唸啦

兩條友三百幾萬都供唔掂？有無咁廢呀

層樓其實上年先收樓 一年貨仔唔夠
收樓幾個月一過ssd 就放 唔多似自住
又無提連約放
睇怕都真係白蝕

36萬本蝕28萬
計埋律師傭金一鋪清

蝕讓唔計，總之樓價就係gogogo

平均每人每月供8500都供唔起學人買樓

你買過樓未

364.4萬係折實價？

抵撚死啦 梁震英管理公司

多d炒燶樓please
要9成呢埋人仆街 香港樓市先會正常

1,000,000先考慮

無露台，間屋得一隻窗，黑廁

利申：睇過樓

SH

9000租個咁既房
不如行過啲去深水埗五六千有交易
唔大得去邊

唔係個個做到mmc

呎價23,200元

呢啲樓不嬲都有價冇市 手緊起上嚟

蝕賣唔出奇

唔係移民先叫手足咩
下年執平貨買樓唔係藍絲先岩咩

你估個個買樓都賺硬咩

未...住緊老母送既樓，有關係？

上面嗰行係祝賀藍屍及留守嘅黃絲

下面嗰行係祝賀要走嘅手足

蝕30萬就入肉
乞衣學人買樓

28萬，我股票一日都蝕到

有回佣

2017未有林奠plan, 佢個九成按係咪一手發展商俾先有咋

基本上AVA D九龍系列輸鳩硬

四百萬樓喎，唔係不嬲都有？

一百合理，我會買

麥明詩又係細價樓，但賺盡高價賣出，賣家幫佢俾埋辣稅，唔知係咪大家本身識

Ava系列又贏一場(發展商

學到野
咁1.幾% 係咪姐係壓測都會低d

基本上AVA系列都輸鳩硬

重建單枝樓 單位細到要將洗手盤放入企缸位 依家又有林鄭plan邊個會接貨呀

咁心急咪買咗先囉

兩個人萬7都供唔到學咩人買樓
一條友供緊萬7啦我都

兩個人都供到咁
學咩人買樓

俾狗住

放平500/1k啲人衝住租，怕什麼？

唔會 會用2.5%+3%去同你計壓力測試

係九龍港島啲納米樓面積細 總價唔細

我意思係當年二手三百萬以上既樓正常做得六至八成按，納米新樓點解當年熱賣係發展商做到九成，40萬本係買唔到二手樓

宜家納米樓無人要就係林奠plan 既後果

AVA 61 係深水埗wo
屌你老母d 地產佬硬係要將深水埗講成長沙灣

買呢啲樓自住都算
買嚟投資嗰班有無腦

當年未有800萬9成按咪有得炒
依家政策轉，人踩人放盤

跌到200萬可以考慮買黎收租

可能供唔掂

350萬都有人接左貨啦
幾時先輪到你收租
我覺得300萬左右都好多人狗衝

入伙好似未夠一年

應該係第一單蝕錢 咁佢自己趕移民就要平賣

佢咪講左「因為借盡九成按揭入市，負擔太大所以沽貨」

2012年都已經做緊4M樓9按, 6M樓8按

呢個單位成日係utube 出鏡
豆腐潤咁細單位仲想叫高幾成搵水魚
呢d 人自己中撚左伏搵人填
最後都要蝕讓 抵啦

4M不嬲可以借9成

你岩自記錯以為係三百萬以上八成

垃圾樓放到就係賺啦

好心d 業主就唔好咁憨鳩啦，而家酒店都係二百幾蚊日。包埋水電上網

成班傻仔同傳媒以為蝕, 咪就係話你地唔識地產囉, 新樓不嬲都玩高面價+高佣金制, 再俾D經紀回佣當減價散貨, 用面價去衡量當初買入價真係too naive

Ava 早幾日先有個post話龍床位來講算值得炒

懷疑包賣身

咁撚勁